\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{rotating}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{colortbl} 
\begin{document}
\begin{tabular}{ccc}
	Komórka 1 & Komórka 2 & Komórka 3 \\
	Komórka 4 & Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Komórka 7 & Komórka 8 & Komórka 9 \\
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	Komórka 1 & Komórka 2 & Komórka 3 \\
	Komórka 4 & Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Komórka 7 & Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{||cccc||}
	\hline
	Kolumna 1 & Kolumna 2 & Kolumna 2 & Kolumna 3 \\
	\hline \hline
	1 & 6 & 87837 & 787 \\ 
	\hline
	2 & 7 & 78 & 5415\\
	\hline
	3&545&778&7507\\
	\hline
	4&545&18744&7560\\
	\hline
	5&88&788&6344\\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|m{6cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
	\hline
	Komórka 1& Komórka 2 & Komórka 3\\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 4& Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 7& Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|m{6cm}|m{2cm}|m{2cm}|}
	\hline
	Komórka 1& Komórka 2 & Komórka 3\\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 4& Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 7& Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|l||l|l|l|}
	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
    Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny\\
     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	Komórka 1 & Komórka 2 & Komórka 3 \\
		\hline
    1 linia, & Komórka 2 & Komórka 3 \\
	2 linia, & Komórka 5 & Komórka 6 \\
	3 linia, & Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{longtable}{|c|c|}
    \hline
	Komórka 1 & Komórka 2  \\
		\hline
     Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	      Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	      Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	      Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	
	\hline
\end{longtable}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{||cccc||}
	\hline
	Kolumna 1 & Kolumna 2 & Kolumna 2 & Kolumna 3 \\
	\hline \hline
	1 & 6 & 87837 & 787 \\ 
	\hline
	2 & 7 & 78 & 5415\\
	\hline
	3&545&778&7507\\
	\hline
	4&545&18744&7560\\
	\hline
	5&88&788&6344\\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\setlength{\arrayrulewidth}{1mm}
\begin{tabular}{|p{4cm}||p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}

	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
    Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny\\

     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{rotating}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{colortbl} 
\begin{document}
\begin{tabular}{ccc}
	Komórka 1 & Komórka 2 & Komórka 3 \\
	Komórka 4 & Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Komórka 7 & Komórka 8 & Komórka 9 \\
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	Komórka 1 & Komórka 2 & Komórka 3 \\
	Komórka 4 & Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Komórka 7 & Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{||cccc||}
	\hline
	Kolumna 1 & Kolumna 2 & Kolumna 2 & Kolumna 3 \\
	\hline \hline
	1 & 6 & 87837 & 787 \\ 
	\hline
	2 & 7 & 78 & 5415\\
	\hline
	3&545&778&7507\\
	\hline
	4&545&18744&7560\\
	\hline
	5&88&788&6344\\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|m{6cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
	\hline
	Komórka 1& Komórka 2 & Komórka 3\\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 4& Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 7& Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|m{6cm}|m{2cm}|m{2cm}|}
	\hline
	Komórka 1& Komórka 2 & Komórka 3\\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 4& Komórka 5 & Komórka 6 \\
	Trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	trele morele&&\\
	\hline
	Komórka 7& Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|l||l|l|l|}
	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
    Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny\\
     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	Komórka 1 & Komórka 2 & Komórka 3 \\
		\hline
    1 linia, & Komórka 2 & Komórka 3 \\
	2 linia, & Komórka 5 & Komórka 6 \\
	3 linia, & Komórka 8 & Komórka 9 \\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\begin{longtable}{|c|c|}
    \hline
	Komórka 1 & Komórka 2  \\
		\hline
     Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	      Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	      Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	      Pies, & kość   \\
	 Kot, & mleko   \\
	 Mysz, & ser   \\
	 Ptak, & ziarno   \\
	 Krowa, & trawa   \\
	 Koń, & owies   \\
	 Kura , & skorupki   \\
	 Kaczka, & pokrzywa   \\
	
	\hline
\end{longtable}
\newline \newline \newline \newline
\begin{tabular}{||cccc||}
	\hline
	Kolumna 1 & Kolumna 2 & Kolumna 2 & Kolumna 3 \\
	\hline \hline
	1 & 6 & 87837 & 787 \\ 
	\hline
	2 & 7 & 78 & 5415\\
	\hline
	3&545&778&7507\\
	\hline
	4&545&18744&7560\\
	\hline
	5&88&788&6344\\
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\setlength{\arrayrulewidth}{1mm}
\begin{tabular}{|p{4cm}||p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}

	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
    Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny\\

     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\rowcolors{3}{green!80!yellow!50}{green!70!yellow!40}
\setlength{\arrayrulewidth}{1mm}
\begin{tabular}{|p{4cm}||p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}

	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
    Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny\\

     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline

\rowcolors{2}{blue!100!}{white!100!}
\begin{tabular}{|p{4cm}||p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}

	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
   Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny \\

     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}

\end{document}
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline
\rowcolors{3}{green!80!yellow!50}{green!70!yellow!40}
\setlength{\arrayrulewidth}{1mm}
\begin{tabular}{|p{4cm}||p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}

	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
    Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny\\

     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}
\newline \newline \newline \newline

\rowcolors{2}{blue!100!}{white!100!}
\begin{tabular}{|p{4cm}||p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}

	\hline
    	\multicolumn{4}{|c|}{Lista Panstw} \\
		\hline
   Nazwa Panstwa & Kod ISO 
 & Kod ISO  & Numeryczny \\

     & ALPHA 2 & ALPHA 3 &  Kod ISO \\
    	\hline
    Afganistan & AF & AFG & 004  \\
    Wyspy Alandzkie & AX & ALA & 248 \\
    Albania & AL & ALB & 008 \\
    Algieria & DZ & DZA & 012 \\
    Samoa Amerykanskie & AS & Asm & 016 \\
    Andora & AD & AND & 020 \\
    Angola & AO & AGO & 024 \\
	
	\hline
\end{tabular}

\end{document}